印度裔教授稱香港、台灣是國家 中國學生要求道歉

〔即時新聞／綜合報導〕澳洲紐卡索大學有名講師在課堂上稱香港和台灣是國家，引起該課中國留學生不滿，向媒體指控老師，指他常發表對中國不利的言論，但澳洲學者憂心大學教育若屈服在中國的壓力下，學術自由恐遭侵犯，捍衛的言論自由也將蕩然無存。

華文媒體《今日澳洲》報導，中國留學生Jesse指控紐卡索大學教國際市場學的印度裔講師經常發表對中國不利的言論。Jesse說，很多中國學生都很不滿，因此退了他的課，但他更變本加厲，以為中國學生不敢反抗。

Jesse指出，老師在課堂上講台灣和香港是國家，當時她和另名中國留學生都覺得被冒犯，但是礙於在上課，所以先忍了下來，下課後她們向老師反映「希望老師不要再提到台灣有關的問題，避免傷害我們中國學生的感情」，但老師振振有詞的回應：「這是教案上很好的例子，不能避免提到，我今天說了兩次，這學期還要說1000多次！學著接受現實吧！」

Jesse認為，這句話帶有威脅意味，從一個老師的嘴裡說出，相當不恰當，但老師仍繼續說著：「世界上除了中華人民共和國以外，所有國家的地圖上都把台灣列為一個單獨的國家。」Jesse相當不滿，轉而投訴媒體，希望能藉媒體逼迫紐卡索大學，讓這名老師公開道歉。

不過這件事卻引起當地學者反彈，因為這已經是今年5月以來，第4起澳洲大學教材的政治敏感議題，引發中國留學生抗議的事件，當地學者憂心大學教育若屈服在中國的壓力下，學術自由恐遭侵犯。

含撚啦大陸仔

收皮啦大陸仔

點撚樣傷害學生感情

做得好

唔滿意,可以離開

香港人應該要Send信去支持教授

支那人分得清 country / nation / state 咩
Chinese 幾時係指支那人幾時係指華人都未識分啦

強姦犯好波

d中國生一聽到d tutor lecturer話台灣係國家就會即刻大叫taiwan is not a country
好撚on9

我再強調一次，香港，台灣都係獨立國家

大陸人真係好撚煩

去澳洲為左人地教育質素高啲，教育質素高啲因為有學術言論自由，但係一唔啱聽就唔應該俾人自由。支那人啲諗法我真係摸唔透

阿Jesse講唔講得出一個台灣屬於中國既證據？

政府係台灣人自己選；
立法院係台灣人自己選；
水電又係自己搞掂；
有自己既法律；
有自己既軍隊

話台灣係中國既真係厚顏無恥

好多ranking都係用country黎做標題
而香港真係同中國獨立存在喺不同排名
咁唔通無視香港嘅存在咩
香港係國際層面各方面都有存在地位
支那人冇得否認

佢地去係為咗張沙紙同著數啫
係為咗教育質素高就唔會仲有呢啲咁戇鳩嘅行為

冇人想理你呀大陸狗

咁點睇大陸人入境台灣要簽證？

印度唯一好人

「希望老師不要再提到台灣有關的問題，避免傷害我們中國學生的感情」

年年搞「抗日戰勝力XX週年」係咪即係自己傷害自己感情

印度係港藏疆台獨有重要角式

世界上除了中華人民共和國以外，所有國家的地圖上都把台灣列為一個單獨的國家

好嘔心，去親邊到都要integrate自己套value落人地到，自己都有saying話要入鄉隨俗啦，真係得中國人同伊斯蘭教先會猛咁去人地國家逼人地行自己信嗰套

咁點解我去台灣唔係用回鄉証

點解我上大陸網睇片會話係海外地區

台灣係自己退出聯合國；

講咁多做咩啫，係中國既，咪隨便去囉，解放軍入去啦嘛，行中國法律啦？點解唔做？驚乜？

wfc

盡情恥笑

聯合國由5個常任理事國話事(二戰戰勝國)，對而家呢個世代黎講根本不合時宜 無撚用

認真 澳洲 紐卡素大學？咩大學？無聽過wo..

正皮比教授嘅，明辨是非

咁撚威直接打過去收返台灣啦
講經咩

聯合國一日有國家係有否決權,一日都係廢既

支持印度prof

西方國家都係時候要開始戒毒(貪大陸的錢)啦

咁你做咩唔打過去收返佢？

講兩句就喊，咁唔抵得死左去囉

收嗲啦 九唔搭八
Show Blocked User - RedBaron

唔滿意咪死返支那讀濕鳩北大清華lor

屌你老母大陸仔

點解支那人成日care依啲嘢

因為淆底囉

誅鳩印度囉

係武統到ge就唔洗日日打飛機啦

一個唔文明既國家希望用文明方法解決問題
荒天下之大謬

我爸講過台灣係中國吧一部分。等我請佢去台灣但只準帶回鄉證先

以色列都係俾美國一聲令下就立國㗎啦
台灣都係美爸話咩就係咩嗰啲嚟

大陸狗 奶共奶到上天

點解成日發生依d爭議但又唔係我間u發生
好想親身支持下d lecturer 同 tutor

唔鐘意返支那啦支那仔

因為共匪打壓囉
共匪

唔敢郁手未打嘴炮，大陸d 軍備係留黎打平民既者

痴撚線 支那狗又周圍吠
以為仲係你支那國
鐘意講乜就講乜 洗撚理你

傻閪支那人

垃圾支那狗

全印唯一好人

S

咁都唔叫打壓

「希望老師不要再提到台灣有關的問題，避免傷害我們中國學生的感情」？
關我撚事

原來中國一直無施壓 你訓醒未

支那班on9出到去人地民主國家就也文也武串柒柒，去到邊都咁黑人憎

講事實洗撚道歉

咁又係
大陸唔輸入蝗蟲仲未叫做打壓

又要崇洋又要愛國

係開心既

Consider ur feeling 就等於一定要講台灣同香港唔係一個國家？

搞乜依家d強國留學生會越黎越戇鳩
十幾年前明明都仲有d教養

今日聽過最好笑既笑話

呢句真係搞笑到我以為曲線

Agree

利申： Unsw jj ! 見到呢啲情況我實衝出去屌9啲支那人

因為玻璃心

good

Po唔曬

支那狗

又要做雞又要攞貞節牌坊

大陸仔係咪一言堂

唔比教授發表自己言論

聯合國唔承認 , 唔代表台灣唔係一個擁有獨立主權既"國家"

真係要由歷史層面黎講

中共只係中國民國既反叛者

啲支那人成日覺得唔受聯合國承認就唔係國家

人哋除咗無聯合國承認之外，有咩唔係一個國家呀？

你哋班支那人夠好多人無戶籍無身份証啦，喺支那係無身份，書都無得讀，咁佢哋係咪算係人？唔算既話係咪可以任打任殺？

sk + jp + us + ind + tw + (hk?)

依間學校係咩LEVEL, 乜咁多中國學生

主權，軍隊果d唔講啦
你自己要話人地係你中國一部分，咁點解淘寶全國包郵又唔撚包

咁。。澳門呢？

其實真係唔怪得班支那狗

果陣雨傘無耐就去左澳洲
然後同果陣班支那朋友嘈過
佢地死都一口咬定參加雨傘既人係收左錢
問我收左幾多錢 我話無 佢地話我SB
然後講多幾句 佢地就話 開窗扔佢落街啦

果日之後就無再同依班支那人有講過任何野
佢地黎到澳洲 都剩係會睇大陸既新聞
信支那果d偽造新聞 其實佢地真係好慘

電話 CODE +86 係支那

香港係 +852

澳門係 +853

臺灣係 +886

又唔撚見深圳有另外一個？

一班既得利益者，係乜柒都唔會理架啦。

沒有一個是無辜的

傻撚支那仔
試下返撚到去支那之後同台灣做生意 用你既諗法睇下做唔做到

咁撚多人 阿豬阿狗都去

又要去外國讀書，但又要人跟自己個套唸法，咁點解唔係番中國讀大學？

圖入面有個回應話，政黨輪替中國會大亂，一定要一黨專政先適合中國，睇得出佢哋好滿意共產黨好鍾意做奴隸

但聯合國唔承認台灣係中國一部份

唔滿意咪返入自己棟牆入面lor，咁就最岩聽。又要享受西方既自由，又要支持支那獨裁，我屌你老母啦

去左歡迎支那軍

其實英文country nation state 雖則中文都係解國家,但其實英文係有分別，班大陸佬要咁敏感咁大橫黎行

阿差都有好人，支那狗就冇一個係無辜

1971年之前聯合國咪又唔承認中華人民共和國
咁1949-1971年呢幾十年間又有冇中華人民共和國呀

講兩講就道歉

台灣：新台幣
香港：港幣
中国：人民幣
澳門：人民解放軍下用葡幣

你條大陸仔講野好笑啊

台灣人赴美：免簽證！已完

唔知真係以為去咗大陸貼吧，台灣係中国一部份？
啲五毛訓醒未？

咁佢洗咩去學野呢其實 佢有佢講哂

食屎啦大陸仔

口裏說不，身體卻很誠實

內地人
內地仔

支那豚

唔洗理個傻西大陸狗啦
慘到要用香港forum
番大陸圍埋打J話台灣係中國架啦
你會開心好多

其實台灣真係屬於中國(中華民國)

聯合國承唔承認關你撚事咩 鬼佬組織大尻哂 ?

相反解放軍登陸台灣未呀柒頭

當一個大陸人討論政治個陣你就已經可以屌柒佢
因為大陸人根本唔應該講政治
大陸係玩專權
何來政何來治？

笑死人咩

全中

大陸人身在大陸就莫談國事，出到去就中國宣傳大使上身

我愛台灣！！

country / nation / state

中文都應該分返三個字好d

個教授應該係專登玩野而唔係真心覺得香港係國家
借我地黎過橋

o的支那人係咪以為自己係中國，自己想點就點

如果個咖哩教授唔當香港 台灣係國家 會傷害香港台灣人感情

支那種本身就唔存在邏輯架啦

我一早就話要斷絕關係
大陸錢係有劇毒架

你吔屎啦
文明又拎導彈日日瞄住台灣的
又唔見大陸對劉曉波文明

咁撚愛國又去澳洲
笑撚死

學范徐麗泰咁講：「唔鍾意咪走，返大陸讀書囉」

有無咩EMAIL 可以SEND去支持呢位教授

賊匪講文明，人唔笑狗都吠
佢唔係想用文明解決，佢係想台灣人乖乖地俾佢殖民壓榨

叫佢望一望支那去台灣既航班線路係內陸線定國際線啦~

聯合國有無承認你班5 毛係人？

之前有另一個雪梨大學印度佬講師畀強國人搞，真係有人去信支持佢。

台灣根本就係獨立國家
統一咗喇咩

支那人成撚日都有感情問題
睇多啲心理輔導啦屌

爺爺 ：唔聲話唔叫老𢭃無你地份

班支那人最大既問題係對於中共洗左腦既野唔識得質疑/反問自己
對於中國人呢個只係身份認同既野, 變成左民族血統入腦
中國人點解唔可以分開兩個國家? 不論係中共定中華民國
如果分開南北中國又點解唔得?
根本文化唔同, 語言唔同, 價值觀唔同, 佢地為左統一寧願不斷人口清洗
變哂一班盲毛 搞到個城市缺乏科技發展 同知識水平大降 唔講邏輯 唔識歷史
對整個地區人類發展都係一個巨大阻礙黎

係大陸洗撚晒腦加上近廿年發展太快財富效應瓢瓢然 ..
好似土人係部落住慣左強姦女人當食生菜, 出到社會見講男女平等覺得好侮辱一樣.

其實你唔撚感恩澳洲比你機會讀書同走資, 你老母就執包伏啦.
澳洲政府唔比機會你你可以係澳洲洗錢? 2000 年前無咁多大陸仔澳洲有無陸沉?

好心班支那人出去外國讀書
認清真正既歷史, 學下講道理, 講邏輯啦

這是教案上很好的例子，不能避免提到，我今天說了兩次，這學期還要說1000多次！學著接受現實吧

咁大個人仲好意思叫人照顧你感受
仲有大學係研究學術嘅地方所以成日都有辯論
所以一定有同自己唔同嘅意見
你可以係唔同程度上同意或反對同埋以理服人
而唔係好幼稚地叫人唔好講啲自己唔啱聽嘅嘢
我以為外國自由教育可以消除支那人果種劣根性果然呢啲蝗真係冇得救了
華人被歧視都唔係冇原因

你呢啲蝗覺得係事實但其他人唔覺得係喎點解唔可以辯論
辯論係學術嘅重要一環你地支那蝗唔會明
你地都係返支那讀冇學術同言論自由嘅so called 大學咁咪唔使聽啲「不利言論」之後繼續世世代代做豬吧啦

國家的地圖 幾撚時聯合國係一個國家

愈解愈柒仲唔郁打既？

事實就係口交部連阿三都唔敢郁 搞左50年都唔敢武統兩岸

Red乜鳩果條五毛講黎講去都係果幾篤屁、煩唔煩啲、 黨有出糧比你㗎比返多少質數黎好無？呢家咁用量充數、小心比自己友篤背脊

如果再咁落去人類文明就有危機 到時可能要移民火星

印度人有時係煩同ON9左小小, 但係大是大非面前絕不含糊

又話唔強迫教授接受佢觀點, 又話人地應該照顧佢感受唔好再提台灣
究竟佢想點, 我好撚亂

印度人都分好多種，英國美國果班不知幾勁

有冇人有教授email?想send個email讚佢叻叻豬

睇華文傳媒就唔會明
但外國人地分得好清楚咩係country 咩係sovereign state
香港符合country 意義，有固定人口/文化/語言/貨幣/簽證，但未算sovereign state
蘇格蘭都係country 但唔係sovereign state
呢個prof. 用返國際接納既定義
個大陸仔九唔搭八

垃圾中國 干預學術自由

又嬲乜撚呀班支那仔

中華民國
中華人民共和國

點會係同一個國家?

你冇做錯到!

支那一向既和平手段就係割地求和, 乖乖地唔好一次過割咁多比人呀唔係人地攪唔掂你地咁多劣質蝗

又係嘅以條柒頭red乜乜乜邏輯 中國向印度發咁多次警告
都係咁想打姐 要打嘅話要幾耐先贏呀 柒頭

之前馬雲先捐左二千萬美金比呢間u
教授好波

屌你老母 垃圾iphone成日打錯字

講事實有咩好辯論果d大陸狗真係無讀過大學

red大陸狗

請善用起底功能
唔知依個post佢賺左幾多呢

啲支那人真係好撚閪 尤其廣東果啲 利申 澳洲留學jj

又道歉 有d咩咁冒犯

晨早block撚咗redbaron

你想網打最長壽國家
香港排第一
結論 香港係國家

我比較關心個教授有冇tenure
有的話就真係任講唔嬲

認同
果班廣東仲要成日講住廣東話話香港幾衰
又話自己廣東話同香港人講既無分別
但我剩係用幾句潮語同高登filter
佢地就即刻扮明話 嗯 之後轉話題

你班支蝗夠傷害印度裔教授嘅感情咯！

聯合國可以奪取一個國家嘅主權嘅咩？

屌你老母又傷害13億人民既心 快d出兵打佢老母

有幾隻5毛發晒癲

支持中共駐軍台灣
快撚d啦成日得把口

send封email支持下講師同校長

由細洗腦洗到大你話邊有得改

顧掂自己先喇大陸仔

wfc 聯合國
人地護照免簽證仲多過中華人民共和國護照

如果中國同台灣係同一個國家咁點解免簽證仲多過中華人民共和國護照？

所以印度佬一視同仁

大家唔好嘈啦
super啦
大家同大家係唔同國家
河水不犯井水咪唔傷感情囉

一講割地哩個topic d支那人次次都笠水，因為晒証據無得辯駁，好撚過癮

咪撚覆隻五毛啦

小心啲玻璃碎

支那人唔認親認戚我都無咁好氣屌柒佢地

喂五毛 你國家對印度好多次警告喇喎 又係咪想和平談判呀？

yes sir

阿差同你搞到水深火熱仲道乜春歉啊

一講依個Topic又潛水

三個禮拜前話兩個禮拜後開戰，人地等到就黎訓著喇俾d精神啦屌

口交撚

唔知1邊個喺1962年去打印度 最後自己反而被人食咗撻地呢

支國人越搞得多野 樣樣野指手劃腳
同香港一樣會激起本土/民族主義抬頭
外國人就唔係剩係唱今天我咁簡單

有冇途徑表揚個教授
between 個中國人咁得閒
由個post出現開始,11個鐘不停推

我剩係想問, 如果要聯合國承認先係一個國家, 咁中華人民共和國晌1971年之前到底係乜?

因為你地班連登廢青駁唔到囉，賤種狗

答唔到就話so what, 係勁嘅.

如果你話台灣因為聯合國冇承認所以唔係國家, 咁即係中華人民共和國1971年之前都唔係一個國家囉.

係支那話印度唔撤軍要開戰呀智障，人地就企係度等你打，點知你咁無口齒晒大家時間

人地無睇到老闆意思

根據red乜乜乜邏輯，1971年前聯合國並未承認中華人民共和國，所以唔係一個國家，毛澤東只係一班山賊既頭目

事實依家共產黨係非法霸佔左中國領土

美國總統呢家日日都diu緊中國對北韓既態度，中國完全唔敢反駁

21世紀中國只敢對自家國民開槍

點解LonzoBall唔敢用返原名，要改做“複制羊”？
因為自己被人認出左係五毛，要改名影射另一個叫“複製羊”member

國家既定義，幾時變左係要聯合國承認？
聯合係一個組織，係要國家去參加，而唔係去承認其他國家係咪國家

你個留言都留得耐，仲要話人反駁唔到？自己連聯合國係咩黎都講錯仲咁大聲？

既然你話台灣係屬於中國既，國家既定義係有自己既軍隊同外內境自主權，你認為北京動唔動用到台灣軍隊？可唔可以批到入台證？

反駁下呀

香港國

的而且確
台灣而家各方面真係一個獨立國家

蝗蟲超級無敵可恥，成日當自己大曬

中國仲要係un有投veto票權？
利申：dse 0分

條友真係好撚on9，竟然要聯合國承認佢係國家先係國家
聯合國係一個國家級組織，只有係以國家為單位先加入得
佢既邏輯錯到好離譜：
1. 如果要聯合國承認係國家先可以叫國家，只有國家先可以加入既聯合國，咁第一個參加聯合國既國家又係由咩去承認佢係國家？
2. 係二次大戰完結前，未有聯合國既出。咁當時既英國法國中國日本美國德國意大利泰國…………究竟係一堆咩既存在黎？

講內地真係好難聽，內咩地9唔搭8，支那，中国順耳得多

支那小學雞
暑假無野做咪日撚日推post囉

寫信去表揚個教授

香港/台灣/中國 各自有自己嘅政府，法律，貨幣，
去人地地方又要經海關，
你幾時見過有國家係自己地方度都要過海關

香港冇自己軍隊？ 一個國家唔一定要有軍隊（最大機會打香港嘅咪係中國囉 ）

支那不知幾想有人打香港
打到香港淪陷 無晒人反抗
之後支那就可以明正言順咁出兵打鳩人

例子：梵蒂岡係冇軍隊

香港確實唔係國家
但台灣一定係
都唔明仲有咩好爭論

話台灣唔係國家既論點永遠只有自古以來係中國一部分屌都費柒事

想用文明方法咁點解台灣選總統ge時候支共要射炮彈過去?

冇錯，其實唔止梵蒂岡

i come from hong kong , not china

非洲國家可以話：人類自古以來全部都係來自非洲

道你老婆歉